---
language: ky
layout: organisation
name: Internews
website: https://www.internews.org
logo: internews.png
languages: English, Español, Русский, العربية, Tagalog, Кыргызча
services: in_person_training, org_security, ddos, digital_support, assessment, secure_comms, device_security, vulnerabilities_malware, account, forensic, censorship
beneficiaries: journalists, hrds, activists, lgbti, women, youth, cso
hours: 24/7, дүйнө жүзү боюнча
response_time: 12 саат
contact_methods: email, pgp
email: help@openinternetproject.org
pgp_key_fingerprint: 4439 FA33 F79C 2D4A 4CC8 9A4A 2FF2 08B9 BE64 58D0
initial_intake: yes
---

Internews негизги ишмердүүлүгүнөн сырткары, дүйнө жүзү боюнча жеке тараптар, уюмдар жана коомчулуктар менен санариптик коопсуздук боюнча маалымдуулукту жогорулатуу, ачык жана цензурасыз интернет колдонуу мүмкүнчүлүгүн коргоо жана санариптик коопсуздук практикасын жакшыртуу үчүн иш алып барат. Internews тарабынан уюштурулган тренингтерге 80ден ашуун өлкөдөн миңдеген журналисттер жана укук коргоочулар катышкан. Ошондой эле,  Internews тарабынан иштелип чыккан Адвокаси топтору үчүн коопсуздук аудитинин негизи жана баалоо модели SAFETAG (Security Auditing Framework and Evaluation Template for Advocacy Groups, https://safetag.org) системасы менен тааныш болгон жергиликтүү жана аймактык санарип коопсуздук аудиторлордон жана тренерлерден турган жигердүү тармакка ээ. Internews изилдөө жүргүзүү тармагындагы жарандык коом жана жеке тараптар менен тыгыз, жоопкерчиликтүү кызматташтыкты куруу менен өнөктөштөрүнө интернет айдыңында коопсуз жана цензурасыз иш алып барууга түздөн-түз колдоо көрсөтө алат.Internews SAFETAG аудитинин негизинде кандайдыр бир тобокелдиктерди/ коркунучтарды баалоодон баштап, уюмдун коопсуздук саясатын жана аларга негизделген стратегияларды иштеп чыгууга чейин техникалык жана техникалык эмес колдоо алуу мүмкүнчүлүктөрүн сунуштайт. Алар фишинг жана зыяндуу программаларды изилдөө долбоорлорун түздөн-түз колдоп, ушул сыяктуу коркунучтардан улам көйгөйлөргө туш болгон укук коргоочуларга жана журналисттерге жардам беришет.


